[{"id":0,"article":"Das europäische Forschungszentrum CERN hat kürzlich ein bemerkenswertes Ergebnis im Bereich der Quantenphysik veröffentlicht. Laut dem neuen Studienbericht haben Wissenschaftler die Möglichkeit entdeckt, Quanteninformationen über lange Strecken zu übertragen. Dies könnte eine Revolution in der Kommunikation und Datenübertragung auslösen. Die Forscher verwenden dabei ein spezielles Verfahren namens \"Quantenkommunikation\", das es ermöglicht, Informationen in einem sicheren Kanal zu senden. Dieser Erfindung liegt immense Potenzial vor, insbesondere im Bereich der Bildung und Wissenschaft.","questions":[{"question":"Was haben die Wissenschaftler bei CERN entdeckt?","answers":["Quanteninformationen über lange Strecken zu übertragen","Ein neues Teilchen","Eine neue Art von Energie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist das Verfahren, das die Forscher verwenden?","answers":["Klassische Kommunikation","Quantenkommunikation","Digitalisierung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Bereich liegt immense Potenzial für die Erfindung?","answers":["Bildung und Wissenschaft","Kommunikation und Datenübertragung","Medizin und Gesundheit"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Universität Stanford hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die enthüllt, dass Regelmäßigkeit bei der Lernpraxis ein entscheidender Faktor für den Erfolg ist. Demnach erreichen Schüler, die regelmäßig lernen, bessere Noten und entwickeln eine stärkere Motivation zum Lernen. Darüber hinaus zeigte die Studie auch, dass die Wahl des Lernortes ein wichtiger Faktor ist: Schüler, die zu Hause lernen, tendieren dazu, schlechtere Noten zu erzielen als solche, die in einer offenen Umgebung lernen.","questions":[{"question":"Was ist ein entscheidender Faktor für den Erfolg bei der Lernpraxis?","answers":["Regelmäßigkeit","Wahl des Lernortes","Motivation"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Ergebnis zeigte die Studie hinsichtlich der Noten von Schülern, die zu Hause lernen?","answers":["bessere Noten","schlechte Noten","gleich gute und schlechte Noten"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann tendieren Schüler dazu, schlechtere Noten zu erzielen?","answers":["bei regelmäßigem Lernen","bei nicht regelmäßigem Lernen","bei Zu-Haus-Lernen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die Universität Stanford begründete im Jahr 1891 das erste Computerprogramm zur Lernfähigkeit, das sog. Stanford-Binary-Automaton. Dieses Projekt sollte die Fähigkeiten von Computern bei der Datenverarbeitung und -analyse verbessern. Durch diese Forschungen konnten später bedeutende Fortschritte im Bereich der Künstlichen Intelligenz erzielt werden.","questions":[{"question":"Wo wurde das erste Computerprogramm zur Lernfähigkeit begründet?","answers":["Universität Harvard","Die Universität Stanford","Universität Oxford"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin lag der Zweck des Stanford-Binary-Automaton?","answers":["Entwicklung von KI-Modellen","Verbesserung von Datenverarbeitung und -analyse","Erstellung eines neuen Betriebssystems"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was konnten die Forschungen zum Stanford-Binary-Automaton erzielen?","answers":["Entwicklung von Neuronalen Netzen","Bessere Datenanalyse und -verarbeitung","Erstellung eines neuen Betriebssystems"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die deutsche Bildungsgeschichte ist reich an interessanten Fakten und Begebenheiten. Eine der bedeutendsten Institutionen in diesem Bereich war das Collegium Germanicum, ein 1552 gegründetes Ausbildungsinstitut für junge Männer aus dem Ausland, die sich für die deutsche Sprache und Kultur interessierten. Zu den bekanntesten Absolventen gehörten Persönlichkeiten wie der französische Schriftsteller Michel de Montaigne oder der englische Diplomat Sir Henry Wotton.","questions":[{"question":"Wo wurde das Collegium Germanicum gegründet?","answers":["Frankreich","England","Rom","Wien"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer gehörte zu den bekanntesten Absolventen des Collegium Germanicum?","answers":["Michel de Montaigne und Marie Curie","Sir Henry Wotton und Friedrich der Große","Michel de Montaigne und Sir Henry Wotton","Goethe und Schiller"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Sprache war Gegenstand des Ausbildungsinstituts Collegium Germanicum?","answers":["Englisch","Französisch","Deutsch","Latein"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die Universität Heidelberg gilt als eine der renommiertesten Bildungsinstitutionen Deutschlands. Ihre Geschichte reicht zurück bis ins 18. Jahrhundert und ist eng verbunden mit dem Aufstieg des Landes zur Hochschulmetropole Europa. Mit mehr als 30.000 Studierenden aus aller Welt bietet die Uni eine vielfältige Atmosphäre, in der interdisziplinäre Forschung und Lehre ein wichtiger Schwerpunkt sind.","questions":[{"question":"Wo befindet sich die Universität Heidelberg?","answers":["Berlin","Heidelberg","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Studierende hat die Uni Heidelberg?","answers":["10.000","30.000","50.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiger Schwerpunkt an der Uni Heidelberg?","answers":["Mathematik","Interdisziplinäre Forschung und Lehre","Informatik"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die Forschungsbibliothek an der Universität Cambridge enthält über 100 Millionen Seitenmaterialien und ist eine der größten wissenschaftlichen Bibliotheken der Welt. Sie bietet Zugang zu einer Vielzahl von Fachzeitschriften, Büchern und Dokumenten aus den Bereichen Wissenschaft, Technologie, Ingenieurwesen und Mathematik. Die Bibliothek wurde 1977 gegründet und ist heute ein wichtiger Forschungsstandort für Wissenschaftler aus aller Welt.","questions":[{"question":"Wo wurde Die Forschungsbibliothek an der Universität Cambridge gegründet?","answers":["London","Cambridge","Berlin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahrzehnt wurde Die Forschungsbibliothek an der Universität Cambridge gegründet?","answers":["1960er","1970er","1980er"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Materialien bietet Die Forschungsbibliothek an der Universität Cambridge Zugang zu?","answers":["Bücher und Musik","Fachzeitschriften und Dokumente","Filme und Fernsehsendungen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) fördert die wissenschaftliche Forschung an den deutschen Universitäten und Hochschulen seit über 60 Jahren. Im Jahr 2019 haben deutsche Wissenschaftler in der Kategorie Naturwissenschaften weltweit die meisten Publikationen veröffentlicht. Die Top-5 Universitäten Deutschlands im Bereich Naturwissenschaften sind die TU München, die LMU München, die Uni Göttingen, die Uni Heidelberg und die FU Berlin. Diese Institutionen konzentrieren sich auf die Forschung in den Bereichen Biologie, Chemie, Physik und Mathematik.","questions":[{"question":"Wer fördert die wissenschaftliche Forschung an den deutschen Universitäten und Hochschulen?","answers":["Die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG)","Die Weltgesundheitsorganisation (WHO)","Die Europäische Union"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Jahr haben deutsche Wissenschaftler in der Kategorie Naturwissenschaften weltweit die meisten Publikationen veröffentlicht?","answers":["2015","2019","2020"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Universität ist nicht in der Top-5 der Naturwissenschaften in Deutschland enthalten?","answers":["TU München","LMU München","Universität Hamburg"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Die Deutsche Universität ist bekannt für ihre exzellente Forschung und Lehre in den Naturwissenschaften. Das Institut für Astrophysik hat sich speziell auf die Erforschung von Schwarzen Löchern konzentriert. Ein Team von Wissenschaftlern hat kürzlich einen wichtigen Durchbruch erzielt, indem sie ein neues Modell für die Entstehung von Sternen entwickelten. Dieses Modell basiert auf der Simulation von Computer-Simulationen und ermöglicht eine genauere Vorhersage von Sternentwicklung.","questions":[{"question":"Wo ist die Deutsche Universität bekannt für ihre exzellente Forschung und Lehre?","answers":["Naturwissenschaften","Humaniora","Medizin"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was hat das Institut für Astrophysik sich speziell auf konzentriert?","answers":["Die Erforschung von Schwarzen Löchern","Die Forschung an der Erde","Die Simulation von Computer-Simulationen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie basiert das neue Modell für die Entstehung von Sternen?","answers":["Auf der Beobachtung von Sternen","Auf der Simulation von Computer-Simulationen","Auf der Erforschung von Schwarzen Löchern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die Universität Heidelberg ist eine der renommiertesten Forschungseinrichtungen Deutschlands. Sie wurde im Jahr 1386 gegründet und zählt zu den ältesten Hochschulen in Europa. Die Universität verfügt über ein breites Spektrum an Fächern, darunter auch die Naturwissenschaften, Rechtswissenschaften und Sprachwissenschaften. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf der Erforschung von Krankheiten wie Krebs und Alzheimer. Derzeit sind etwa 30.000 Studenten an der Universität Heidelberg eingeschrieben.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde die Universität Heidelberg gegründet?","answers":["1286","1386","1486"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Studenten sind derzeit an der Universität Heidelberg eingeschrieben?","answers":["20.000","30.000","40.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Fach hat ein besonderer Schwerpunkt auf die Erforschung von Krankheiten wie Krebs und Alzheimer?","answers":["Naturwissenschaften","Rechtswissenschaften","Sprachwissenschaften"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die Universität Heidelberg ist ein bekanntes Ausbildungszentrum in Deutschland. Ihr Hauptcampus befindet sich in der historischen Stadt Heidelberg, wo Studenten und Forscher aus aller Welt studieren und forschen. Seit 1386 gibt es die Universität, die als eine der ältesten Universitäten Deutschlands gilt. Derzeit sind etwa 29.000 Studenten an der Universität eingeschrieben, darunter viele internationale Studierende. Die Universität Heidelberg ist bekannt für ihre Forschungen in den Bereichen Medizin, Naturwissenschaften und Philosophie.","questions":[{"question":"Wo sich der Hauptcampus der Universität Heidelberg befindet?","answers":["In Berlin","In Hamburg","In der historischen Stadt Heidelberg"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Seit wann gibt es die Universität Heidelberg?","answers":["1385","1386","1390"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Studenten sind derzeit an der Universität eingeschrieben?","answers":["20.000","25.000","29.000"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Deutsche Forschungsgemeinschaft unterstützt wissenschaftliche Nachwuchstalente durch ihre Emmy-Noether-Stiftungen. Seit 2006 wurden insgesamt 250 Doktoranden und -innen gefördert. Sie erhalten ein jährliches Stipendium von 15.000 Euro, um ihre Forschung weiterzuführen. Die Auswahl der Preisträger basiert auf einem Wettbewerb unter den antragsberechtigten Nachwuchswissenschaftlern.","questions":[{"question":"Wie viel Euro beträgt das jährliche Stipendium?","answers":["10.000","15.000","20.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Seit wann werden Nachwuchstalente gefördert?","answers":["2000","2006","2010"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Doktoranden und -innen wurden gefördert?","answers":["150","250","500"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Die Erfindung des Computers ist ein wichtiger Schritt in der Geschichte der Bildung gewesen. Im Jahr 1946 entwickelte John Atanasoff und Clifford Berry das erste elektrische Rechenwerk, den Atanasoff-Berry-Computer. Dieser Computer war schnell und genauer als alle vorherigen Rechengeräte. Seitdem haben sich die Computer weiterentwickelt und sind heute ein wichtiger Teil unseres Alltags.","questions":[{"question":"Wer entwickelte das erste elektrische Rechenwerk?","answers":["John Atanasoff und Clifford Berry","Charles Babbage","Alan Turing"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde das erste elektrische Rechenwerk entwickelt?","answers":["1945","1946","1950"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum war der Atanasoff-Berry-Computer schnell und genauer als andere Rechengeräte?","answers":["Weil er älter war","Weil er einfacher gebaut war","Weil er schneller rechnete"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die Berlin-Charlottenburger-Kunstschule wurde 1875 gegründet und ist heute eine renommierte Kunsthochschule in Berlin. Sie bietet ein breites Spektrum an Ausbildungsmöglichkeiten im Bereich der Bildenden Künste, wie Malerei, Grafik, Skulptur und Fotografie. Zu den bekanntesten Absolventen zählen die Künstler Paul Klee und Georg Schrimpf. Die Schule hat sich durch ihre innovative Lehrmethode und die Möglichkeit zur experimentellen Arbeit auszeichnet.","questions":[{"question":"Wann wurde die Berlin-Charlottenburger-Kunstschule gegründet?","answers":["1750","1875","1920"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Kunstform wird an der Schule nicht angeboten?","answers":["Malerei","Grafik","Literatur"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welcher Künstler ist Absolvent der Berlin-Charlottenburger-Kunstschule?","answers":["Pablo Picasso","Paul Klee","Claude Monet"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die UNESCO hat im Jahr 2019 ein internationales Projekt initiiert, um die Bildung von Mädchen in entwicklungspolitisch benachteiligten Ländern zu fördern. Das Ziel ist es, bis zum Jahr 2030, dass alle Mädchen Zugang zu qualitativ hochwertiger Bildung haben. Im letzten Jahr konnten bereits 15 Millionen Mädchen erstmals eine Schule besuchen. Dieser Fortschritt ist jedoch noch nicht ausreichend, um die Zielsetzung zu erreichen.","questions":[{"question":"Wer hat im Jahr 2019 ein internationales Projekt initiiert, um die Bildung von Mädchen in entwicklungspolitisch benachteiligten Ländern zu fördern?","answers":["Die UNESCO","Das UNICEF","Der Weltbank"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Jahr ist das Ziel für die Erreichung von qualitativ hochwertiger Bildung für alle Mädchen?","answers":["2020","2030","2040"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Millionen Mädchen konnten im letzten Jahr erstmals eine Schule besuchen?","answers":["10 Millionen","15 Millionen","20 Millionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die Deutsche Bibliothek in Leipzig war ein wichtiger Anziehungspunkt für Studenten und Wissenschaftler im Mittelalter. Das 16. Jahrhundert sah den Aufbau eines umfangreichen Bestandes an Büchern und Handschriften, darunter auch die berühmte \"Nürnberger Handschrift\". Im 17. Jahrhundert wuchs das Institut kontinuierlich und wurde zu einem Zentrum der Forschung in Deutschland. Zu den bekanntesten Bibliothekarinnen gehörte die Engländerin Sophia von Halle, die als eine der ersten Frauen ein solches Amt bekleidete.","questions":[{"question":"Wann sah das 16. Jahrhundert den Aufbau eines umfangreichen Bestandes an Büchern und Handschriften?","answers":["14.","15.","16."],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer war eine der ersten Frauen, die ein Amt als Bibliothekarin bekleidete?","answers":["Sophia von Halle","Marie Curie","Catherine the Great"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wuchs das Institut im 17. Jahrhundert kontinuierlich und wurde zu einem Zentrum der Forschung in Deutschland?","answers":["Ja","Nein"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die Erfindung des Computers hat das Lernen revolutioniert. Heute können Schüler und Studenten weltweit online Lehrmaterialien abrufen und sich gemeinsam austauschen. Das Internet ermöglicht es ihnen, virtuelle Klassenräume zu besuchen und sich mit Lehrern und Mitschülern aus aller Welt zu verbinden. Dies hat zum Beispiel dazu geführt, dass die Teilnehmerzahl an Online-Kursen kontinuierlich steigt.","questions":[{"question":"Was hat die Erfindung des Computers revolutioniert?","answers":["Das Lernen","Die Kommunikation","Nichts"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer kann heute online Lehrmaterialien abrufen?","answers":["Schüler und Studenten","Lehrer","Menschen über 50 Jahre"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ermöglicht es, virtuelle Klassenräume zu besuchen?","answers":["Das Internet","Ein Computer","Eine Bibliothek"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Das Deutsche Forschungszentrum für Künstliche Intelligenz hat kürzlich ein neues Konzept zur Lernförderung vorgestellt. Es basiert auf der Analyse von neuronalen Netzen und ermöglicht es Lehrern, individuelle Lernstrategien für ihre Schüler zu entwickeln. Durch die Verwendung von maschinellem Lernen können Lehrer bereits vor dem Unterricht feststellen, welche Themen ihre Schüler schwieriger finden und wie sie diese am besten erläutern sollten. Dieses Konzept wird insbesondere in den Bereichen Mathematik und Naturwissenschaften eingesetzt.","questions":[{"question":"Wo wird das Konzept eingesetzt?","answers":["Mathematik und Naturwissenschaften","Alles","Nur Mathematik"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ermöglicht es Lehrern, individuelle Lernstrategien zu entwickeln?","answers":["Die Analyse von neuronalen Netzen","Maschinelles Lernen","Keine der obigen Optionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie können Lehrer bereits vor dem Unterricht feststellen, welche Themen ihre Schüler schwieriger finden?","answers":["Durch die Verwendung von maschinellem Lernen","Durch die Analyse von neuronalen Netzen","Keine der obigen Optionen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Die Erfindung des ersten Taschenrechners durch Conrad Gesner im Jahr 1542 revolutionierte das Lernen und die Forschung in der Wissenschaft. Der Schweizer Arzt und Humanist entwickelte ein Gerät, das es ermöglichte, Rechnungen und Berechnungen schneller und genauer auszuführen. Dieses Instrument war eine wichtige Errungenschaft für die wissenschaftliche Forschung und führte zu einer Steigerung der Produktivität in den Naturwissenschaften.","questions":[{"question":"Wer entwickelte das Gerät, das es ermöglichte, Rechnungen und Berechnungen schneller und genauer auszuführen?","answers":["Conrad Gesner","Leonardo da Vinci","Isaac Newton"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr revolutionierte die Erfindung des Taschenrechners die Wissenschaft?","answers":["1425","1542","1623"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches war das Ziel der Entwicklung des Taschenrechners?","answers":["Das schnelle Ausführen von Rechnungen","Die Verbesserung der Gesundheit","Die Steigerung der Produktivität in den Naturwissenschaften"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die Deutsche Gesellschaft für Erziehungswissenschaft hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die besagt, dass sich das Lernen von Kindern signifikant verbessert, wenn sie in ihrer Muttersprache unterrichtet werden. Dieser Befund wurde bei einer Gruppe von 500 Schülern ermittelt, die in den letzten Jahren in Deutschland unterrichtet wurden. Die Forscher kamen zu dem Schluss, dass die Verwendung der Muttersprache im Unterricht eine bedeutende Rolle spielt, um die Kognition und die Sprachfähigkeiten von Kindern zu fördern.","questions":[{"question":"Wer hat die Studie veröffentlicht?","answers":["Die Deutsche Gesellschaft für Erziehungswissenschaft","Ein deutsches Schulministerium","Eine internationale Forschungsgemeinschaft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Schüler wurden in der Studie untersucht?","answers":["200","500","1000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Rolle spielt die Verwendung der Muttersprache im Unterricht?","answers":["Eine untergeordnete Rolle","Eine bedeutende Rolle","Keine Rolle"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die Erfindung des Internet besitzt eine bemerkenswerte Geschichte. Im Jahr 1969 entdeckte Vint Cerf und Bob Kahn, zwei amerikanische Computerentwickler, das Protokoll TCP/IP, welches die Grundlage für die globale Kommunikation im Netzwerk darstellt. Durch ihre Forschungen konnten sie ein sicheres und zuverlässiges Datenübertragungsprotokoll schaffen, das es ermöglichte, Informationen auf einfache Weise zwischen verschiedenen Computern auszutauschen. Dieses Protokoll bildete den Ausgangspunkt für die Entwicklung des Internets, wie wir es heute kennen.","questions":[{"question":"Wer entdeckte das Protokoll TCP/IP?","answers":["Vint Cerf und Bob Kahn","Tim Berners-Lee","Al Gore"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Jahr ist wichtig für die Geschichte des Internets?","answers":["1969","1973","1991"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer schuf ein sicheres und zuverlässiges Datenübertragungsprotokoll?","answers":["Vint Cerf","Bob Kahn","Tim Berners-Lee"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die UNESCO erklärte das Schriftsystem als einen der wichtigsten Entwicklungen in der Geschichte des Menschen. Es ermöglicht uns heute, Informationen zu speichern und zu übermitteln. Das Schriftsystem hat sich über die Jahrtausende entwickelt und ist von verschiedenen Kulturen beeinflusst worden. Heute gibt es mehrere Schriftsysteme, wie zum Beispiel das lateinische Alphabet oder das chinesische Schriftzeichen.","questions":[{"question":"Welches Schriftsystem ermöglicht uns heute, Informationen zu speichern und zu übermitteln?","answers":["Das lateinische Alphabet","Das chinesische Schriftzeichen","Das phonetische System"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hat sich das Schriftsystem im Laufe der Zeit entwickelt?","answers":["Nur durch die Griechen beeinflusst worden","Von verschiedenen Kulturen beeinflusst worden","Nur durch die Römer beeinflusst worden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Schriftsysteme gibt es heute?","answers":["Eins","Mehrere","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Die Universität Heidelberg ist eine der renommiertesten Forschungseinrichtungen Deutschlands. Ihre Geschichte reicht zurück bis ins 18. Jahrhundert und sie ist bekannt für ihre Ausbildung in den Naturwissenschaften und Medizin. Jährlich besuchen etwa 30.000 Studenten die Universität, darunter auch viele aus dem Ausland. Die Forschung an der Heidelberger Universität konzentriert sich auf Themen wie die Entstehung des Universums, die Entwicklung von Computer-Architekturen und die Suche nach neuen Medikamenten.","questions":[{"question":"Wo ist die Universität Heidelberg bekannt für ihre Ausbildung?","answers":["Naturwissenschaften und Medizin","Philosophie und Geschichte","Rechtswissenschaft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Studenten besuchen jährlich die Universität Heidelberg?","answers":["10.000","20.000","30.000"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Forschungsthemen sind an der Heidelberger Universität konzentriert?","answers":["Entwicklung von Computer-Architekturen und Medikamenten","Entstehung des Universums und Entwicklung von Computer-Architekturen","Suche nach neuen Medikamenten und Entstehung des Universums"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die Universität Heidelberg ist ein renommierter Forschungszentrum in Deutschland, das 1386 gegründet wurde. Im Laufe der Jahrhunderte hat sie sich zu einem Zentrum für interdisziplinäre Forschung entwickelt und heute bietet sie ein breites Spektrum an Bachelor- und Masterstudiengängen an. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf den Fächern Naturwissenschaften, Ingenieurwesen und Medizin.","questions":[{"question":"Wo wurde Die Universität Heidelberg gegründet?","answers":["Deutschland","Frankreich","Österreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchen Fächern liegt ein besonderer Schwerpunkt bei Die Universität Heidelberg?","answers":["Naturwissenschaften, Ingenieurwesen und Medizin","Philosophie, Geschichte und Linguistik","Rechtswissenschaft und Wirtschaft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Jahrhunderte hat Die Universität Heidelberg im Laufe der Zeit?","answers":["1","13","100"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Die UNESCO gibt jährlich den Index der Bildungsentwicklung (IEP) heraus, um die Bildungslage in Ländern zu analysieren und zu vergleichen. Laut dem IEP von 2020 rangiert Deutschland auf Platz 16 unter 61 Ländern. Ein wichtiger Faktor für diese Platzierung ist die Förderung von Mädchen und Jungen im naturwissenschaftlichen Bereich.","questions":[{"question":"Wer gibt den Index der Bildungsentwicklung (IEP) heraus?","answers":["UNESCO","EU","OECD"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Auf welcher Platz rangiert Deutschland im IEP von 2020?","answers":["1","16","61"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Faktor ist ein wichtiger Grund für die Platzierung Deutschlands im IEP?","answers":["Förderung von Mädchen und Jungen im sprachlichen Bereich","Förderung von Mädchen und Jungen im naturwissenschaftlichen Bereich","Förderung von Mädchen und Jungen im sportlichen Bereich"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":24,"article":"Die Hochschulreform in Deutschland hat in den letzten Jahren bedeutende Veränderungen hervorgebracht. Die Einführung von Exzellenzinitiativen und Clustern hat es möglich gemacht, die wissenschaftliche Forschung zu stärken und die Zusammenarbeit zwischen Universitäten und Unternehmen zu intensivieren. Durch diese Maßnahmen konnten die Forschungsinfrastrukturen verbessert und neue Forschungsfelder erschlossen werden.","questions":[{"question":"Was haben die Einführung von Exzellenzinitiativen und Clustern in Deutschland bewirkt?","answers":["die wissenschaftliche Forschung zu schwächen","die Zusammenarbeit zwischen Universitäten und Unternehmen zu intensivieren","die Forschungsinfrastrukturen zu vernichten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wurden durch die Maßnahmen neue Forschungsfelder erschlossen?","answers":["nein","ja","vielleicht"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ziel wurde durch die Einführung von Exzellenzinitiativen und Clustern erreicht?","answers":["die wissenschaftliche Forschung zu schwächen","die Zusammenarbeit zwischen Universitäten und Unternehmen zu verstärken","die Forschungsinfrastrukturen zu verbessern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},]